[
    {
        "id": 1900,
        "question": "“ÇOK BİLEN KİMSE” ANLAMINDA ARAPÇA KÖKENLİ BİR SIFAT",
        "letter": "A",
        "answer": "Alim"
    },
    {
        "id": 150,
        "question": "İstemeyerek bir yere gitme durumunda kalmak, dibe düşmek",
        "letter": "B",
        "answer": "boylamak"
    },
    {
        "id": 1888,
        "question": "MECAZEN, “GELİŞTİRİLEBİLİR YETENEK, İYİ YETENEK” ANLAMLARINA GELEN SÖZCÜK",
        "letter": "C",
        "answer": "Cevher, Cevherli"
    },
    {
        "id": 1218,
        "question": "Doğal hayatta sığınak olarak kullanılan kamp malzemesi, barınak",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çadır, çat"
    },
    {
        "id": 552,
        "question": "Her şeyi zamanında yapmaya özen gösteren",
        "letter": "D",
        "answer": "Dakik"
    },
    {
        "id": 206,
        "question": "Gerçekleştirilmesi zamana bağlı istek",
        "letter": "E",
        "answer": "emel"
    },
    {
        "id": 1285,
        "question": "Uygun zaman, uygun durum veya şart, vesile, imkan, şans",
        "letter": "F",
        "answer": "Fırsat"
    },
    {
        "id": 1701,
        "question": "Yadırganacak bir yönü olma durumu, yadırgatıcılık, tuhaflık",
        "letter": "G",
        "answer": "Garabet"
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Sebze, meyve, bakliyat gibi ürünlerin toptan satıldığı yer",
        "letter": "H",
        "answer": "Hal, Hâl"
    },
    {
        "id": 1842,
        "question": "ESKİ DİLDE BİR ŞEYİ YAPMAKTAN ÇEKİNME DURUMU",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmtina, İmtina etme, İmtina etmek"
    },
    {
        "id": 812,
        "question": "Başkalarına belli etmeden, gizlice yapılan şey",
        "letter": "K",
        "answer": "Kaçamak"
    },
    {
        "id": 304,
        "question": "Ara vermeden söylenilen saçma sapan söz dizisi, gevezelik",
        "letter": "L",
        "answer": "laklak, lakırdı"
    },
    {
        "id": 1626,
        "question": "Devlet hizmetinde aylıkla çalışan kimse, görevli",
        "letter": "M",
        "answer": "Memur"
    },
    {
        "id": 1520,
        "question": "Bir şeyin özü, çekirdek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nüve"
    },
    {
        "id": 1113,
        "question": "Büyük ve süslü çadır, çerge",
        "letter": "O",
        "answer": "Otağ"
    },
    {
        "id": 360,
        "question": "İleride geri verilmek veya alınmak şartıyla alınan veya verilen (şey)",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödünç, ödünç alma, ödünç almak"
    },
    {
        "id": 1012,
        "question": "İç içe geçen veya birbiri üzerine gelen parçaları tutturmaya yarayan bir tür tahta veya metal çivi",
        "letter": "P",
        "answer": "Pim"
    },
    {
        "id": 396,
        "question": "Yönetme, düzenleme biçimi, düzen",
        "letter": "R",
        "answer": "rejim"
    },
    {
        "id": 1948,
        "question": "MECAZEN, “AKIL SAĞLIĞINI YİTİRMEK” ANLAMINA GELEN SÖZ",
        "letter": "S",
        "answer": "Sıyırma, Sıyırmak"
    },
    {
        "id": 1686,
        "question": "Büyük kiliselerin içinde bir azizin adına ayrılmış küçük ibadet yeri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şapel"
    },
    {
        "id": 1749,
        "question": "Demokratik hak ve özgürlüklerin baskı altında tutulduğu devlet düzeni",
        "letter": "T",
        "answer": "Totaliter, Totaliter Rejim, Totalitarizm, Totalirite"
    },
    {
        "id": 724,
        "question": "Bir gezegenin çekiminde bulunarak onun çevresinde dolanan daha küçük gezegen",
        "letter": "U",
        "answer": "Uydu, uydusu"
    },
    {
        "id": 1314,
        "question": "Manevi hazdan yoksunluk",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzenti"
    },
    {
        "id": 1137,
        "question": "Kent veya kasabada dış mahalle",
        "letter": "V",
        "answer": "varoş"
    },
    {
        "id": 1239,
        "question": "Bir parçadan oluşan, tek parça, bütün",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yekpare"
    },
    {
        "id": 737,
        "question": "Hoşluk, güzellik, incelik, zarif olma",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zarafet, Zerafet"
    }
]